(ISIS宗師) 清國義和團

野蠻之革命如庚子之義和團。1900年聯軍與義和團在天津交戰。（圖片來源：公有領域）

「有野蠻之革命，有文明之革命」；「野蠻之革命有破壞，無建設，橫暴恣睢，知足以造成恐怖之時代，如庚子之義和團。」——鄒容《革命軍》

1900年，義和團運動興起，當時中國北方地區村村有拳壇，山東、直隸等地的大街小巷，到處都是紅布包頭、手持大刀的義和團拳民。義和團的口號不統一，但主要是「扶清滅洋」。明確表示「一概洋鬼子全殺盡，大清一統慶升平」。

義和團把傳教士稱為「毛子」，教民稱為「二毛子」，「通洋學」、「諳洋語」、「用洋貨」……者依次被稱為「三毛子」、「四毛子」……直到「十毛子」，統統在嚴厲打擊之列。他們經常隨便找一家大戶人家，指其「裡通外國」，然後衝入家中洗劫一空。義和團仇視一切與洋人有關的東西，有用洋物者「必殺無赦」，甚至有「一家有一枚火柴，而八口同戮者」。

當時華北很多地區出現教堂被燒毀，教民教士被殺的事件。雖然各國公使多次向清政府提出抗議，但都沒有得到回應。清廷開始覺得暴民在某種程度上可以利用，來解決當時太后為主的保守派和皇帝為主的維新派的矛盾，並阻嚇列強的介入。這使暴民突然發現自己的罪惡有了愛國的光環和官府的支持，頓時成災。

1900年6月，義和團大規模進京，情形更為恐怖，當時有這樣的說法：男練義和團，女練紅燈照。毀了電線桿，扒了火車道，燒了毛子樓，滅了耶穌教。

6月上旬，北京城著名的四大教堂：東堂，南堂，西堂，三堂皆被義和團焚毀。遭到義和團驅趕殺戮的教民和傳教士，陸續逃到北堂，也就是西什庫教堂。整個北堂差不多聚集了3000多人。

總主教法籍傳教士樊國梁預感到大事不好，為了保護西什庫教堂，和躲藏裡面的3000人多名外國教士和中外教徒，他派人前往東交民巷的法國公使館，向法國使館求援。最後法國和義大利兩個天主教國家的公使館在士兵緊缺的情況下，擠出了41名士兵，攜帶41條新式洋槍，來護衛西什庫教堂。並祈禱上帝的保佑。

義和團在戰場上的真實表現

下面來看看義和團在抗擊聯軍的主戰場——天津的表現。攻擊天津租界的戰鬥在6月13日打響。

15日，義和團著名領袖曹福田帶領團民赴馬家口前線。他騎著馬，戴著墨鏡，口銜洋煙卷，身穿青長衫，腰束紅帶，足蹬烏緞靴，腰間插著小洋槍，揹負快槍，像個黑社會頭子。轉了一個大圈，根本沒有同洋兵打仗，便回來了。

27日，曹福田向各國下了一道戰書。次日，張德成率領號稱「天下第一團」的四五千人到達天津，與他聯名出示，29日與洋人「合仗」。表面上看，戰書充滿了對聯軍的藐視，顯示了大無畏革命精神和把反帝鬥爭進行到底的堅強決心。然而，29日他們卻藉口東南風不利，竟未出戰，實際上不過吹牛騙人而已。以後直隸總督裕祿幾次催促他們二人率領團民與清軍一起出戰，他們「乃藉口時尚未至，或雲日干不利，任意推諉。」

愈是往後，團民愈是畏敵如虎。在清軍與聯軍惡戰的時日，大致都是這種情況：「攻擊洋人時，皆係官兵在前」，團民「在後相隨，不敢前進」；「或招搖過市，以示威武」；或「匿伏民居中，肆意搶掠」；或「每聲張臨敵，率皆繞城而行，去敵尚遠，群伏屋角籬根，須臾肅隊而歸，輒喧呼曰『大得全勝』。」

7月13日，聯軍向天津城內發起總攻，夜晚，「城內義和團全部撤出來，外來的義和團全按原路撤走，本市的義和團在撤退中解散，各自回家。」

頭目個個當逃兵 烏合之衆潰散

義和團的大頭目們如張德成、曹福田、劉十九、韓以禮等在與聯軍戰鬥時，從不見他們「競沖頭陣」，浴血奮戰，他們不僅沒有一個人戰死在沙場上，而且都在危急時刻當了逃兵。

他們的行為不僅比起中日戰爭中的鄧世昌、林永升等愛國將領、民族英雄有天壤之別，就是當時官兵的英雄氣概、愛國精神亦高出他們不止千百倍。

天津淪陷之後，義和團嚇得膽戰心驚，魂飛魄散，再也不敢上前線「滅洋」。倉場侍郎劉恩溥奏道：「津城不守之後，洋人聲言專殺義和團民，以致東安、武清各團，皆已聞風解散。」「接奉諭旨，飭臣會合團民，短兵相接，出奇制勝。惟團民業已潰散，臣竟無法可施。」辦理通州防剿事宜長萃亦奏道：「前經奏准招募兩營，扼要駐防，業經出示曉諭，而義和團民竟無應募之人。」

在北京的義和團更不用說了。早在6月15日，義和團團民二三千人攻打西什庫教堂，高聲喊叫：「燒呀，殺呀，二毛子呀，你們的生日可到咧。」繼而奔向教堂大門。守護的洋兵打了幾排搶，擊斃三十餘人，後來的團民一見，全都嚇得跑回去了。「受傷者趴的趴，滾的滾，皆奔命向西滾去。」以後整整兩個月，投入數萬人，仍未將教堂攻開。

8月10日，聯軍逼近通州，外鄉義和團紛紛逃竄。至北京淪陷前，「前所謂義和團者，早已鼠竄獸散矣。」

義和團精神害人 狂躁後怯懦潰敗

大陸多年來搞不清義和團究竟是怎麽回事，義和團被美化甚至神話，源於文革時期的宣傳和多年來課本的教育。

崇拜義和團的紅衛兵，是馬列主義中國化的產物。紅衛兵比義和團破壞更大的是，除了仇視西方文明，對中國文化的破壞也是空前的，不僅破毀了黃帝陵、炎帝陵、伏羲廟、孔廟、關帝廟、岳飛廟。而且從精神上徹底摧毀了中國人的基本價值觀。

當代的「愛國賊」，就是歷史上的義和團、紅衛兵，但比義和團與紅衛兵更狡猾、更無恥、更功利。他們以「愛國」為幌子，言論和行為都極為誇張，甚至不惜歪曲事實、煽風點火、造謠滋事，借「愛國」達到個人目的。但真正有關國家命運、民族前途的事情根本就不在其關心範圍之內。

回到義和團，義和團的出現和歷史也表明，有如義和團之團體和個人，狂躁後，必將怯懦潰散。

ISIS專殺平民
唔敢掂美國領事館
根本係基督徒控制
咪將佢同義和團比較

一代宗師咪唔同d

香港正義聯盟上京支援未?

ISIS係伊斯蘭原教旨主義瓦哈比派

睇一次古蘭經就知佢哋係基督徒啦

大紀元

義和團講到尾就係一班不事生產既人
正接走去搶d平民野, 分分鐘一隻南亞狗都打得低10個義和團